<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

    <title><![CDATA[Category: camping | mRk's Blog]]></title>
    <link href="http://muratrahmikurtul.github.io/blog/categories/camping/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="http://muratrahmikurtul.github.io/"/>
    <updated>2018-11-28T12:10:28+01:00</updated>
    <id>http://muratrahmikurtul.github.io/</id>
    <author>
        <name><![CDATA[Murat Rahmi KURTUL]]></name>
        
      </author>
    <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

    
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LYK2016 ilk hafta]]></title>
        <link href="http://muratrahmikurtul.github.io/blog/2016/08/11/lyk2016-ilk-hafta/"/>
        <updated>2016-08-11T15:31:14+03:00</updated>
        <id>http://muratrahmikurtul.github.io/blog/2016/08/11/lyk2016-ilk-hafta</id>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Tekrardan merhabalar herkese. Bu yazımda sizlere Linux yaz kampında ilk hafta nasıl geçti neler oldu neler bitti onları anlatacağım.Umarım beğenirsiniz.</p>

<p>4 Ağustos gecesi Bolu'ya gitmek üzere Denizli'den yola çıktık. 5 Ağustos sabah saatlerinde Bolu &lsquo;ya kampın yapılacağı yer olan Abant İzzet Baysal Üniversitesi'ne vardık. İlk olarak kampa kaydımızı yaptırdıktan sonra kalacağımız yer olan kyk da da kayıt işlemlerini hallettik. 13:30 daki toplantıya katılıp kampın gidişatı hakkında bilgiler aldık ve sınıflarımıza gittik. Ben Linux yaz kampında <code>Ruby on Rails</code> kursuna katıldım. İlk gün kurulum yapan öğrenciler ben de dahil serbest bırakıldık ve kalacağımız yerlere yollandık. Kalan arkadaşlar gerekli kurulumları yaptılar. Yurda geldim , -bu arada kyk diyip geçmeyin gerçekten gayet konforlu bir yurt- yolculuğun verdiği yorgunluk sebebiyle hemen uyudum. Sabah 8 sularında kalktım dersler, 09:30 - 21:30 arası olduğundan beni gayet yoğun bir gün bekliyordu. Kahvaltımı kampüste yapıp dersi alacağımız sınıfa geçtim. Derslere Ruby ile başlayacaktık. Bu derste bize yardımcı olacak eğitmenimiz <a href="https://twitter.com/ugorur">Umurcan Bey</a>'di. Kendisi bize Ruby temelleri ile ilgili ders verdi. Dersle ilgili kısaca notlardan bahsedecek olursak <code>= !</code> gibi ifadeler metot isimlerinde kullanılabilir. Parantez kullanmaya genelde gerek yoktur. Son satırını her zaman <code>return</code> eder , o yüzden <code>return</code> yazmaya gerek yoktur. <code>!</code> değişkenin değerini değiştirir.( <code>a=umur;a.reverse;rumu</code> döndürür ama <code>a</code> hala <code>umur</code> dur, sonunda <code>!</code> koyarak <code>a.reverse!</code> yazarsan <code>a</code> artık <code>rumu</code> dur.). <code>?</code> varsa <code>true</code> veya <code>false</code> döndürür.Sabit isimleri büyük harfle baslar <code>class</code>, <code>module</code> gibi, yerel değişkenler kücük harf veya <code>_</code> ile başlar. <code>Global</code> değişkenler <code>$</code> ile degiskenler <code>@</code> ve <code>@@</code> ile , <code>@@</code> sınıfın kendi icindeki degiskendir. Baska dilde console <code>a</code> girip <code>ruby -e</code> yazarak ruby kodlarını calıstırabilirsiniz. <code>(ruby-doc.org)</code>, <code>BigDecimal</code> kütüphanesi <code>Float</code> veri tipinde yuvarlama hatalarını önler. <code>(BigDecimal("0.33")*10).to_f</code> , örneğin <code>sayı1 = -8</code> , <code>sayi1.abs</code> derseniz mutlak deger yani <code>8</code> döner. <code>0b</code> binary <code>0x</code> hexadecimal olarak sayıları yazmaya yarar (elektronik aletler). Metin birleştirme <code>+</code> ve <code>&lt;&lt;</code> ile olur. <code>puts "#{'akademik'.capitalize} #{'bilişim'.upcase}</code> ile icine kodda gömebilirsiniz. <code>unicode_utils</code> gem 'i ile türkçe karakter sorununu cozebilirsiniz. <code>Array</code> 'ler ekrana <code>inspect</code> ile yazdırılır. Diziler <code>+</code> ile toplanır <code>&lt;&lt;</code> ile yeni eleman eklenir. <code>.flatten</code> kodu dizi icindeki dizileri tek dizi haline getirir. Ruby 'de her şey objedir. Primitive veri tipi yoktur. <code>self</code> anahtar kelimesi o anki <code>class</code> 'ı işaret eder. Notlar da yazım hataları varsa kusura bakmayın direk buraya attım ders esnasındaki aldığım notları, düzeltme fırsatım olmadı malesef. Bu güzel eğitimin ardından ara verdik.</p>

<p>Daha sonra gük içinde sıradaki dersimizde bize yardımcı olacak eğitmenimiz <a href="https://twitter.com/toziserikan?lang=tr">Tayfun Bey</a> &lsquo;di. Kendisiyle çok verimli geçen bir ders işledik. Ders notlarını önceki yazılarımda bulabilirsiniz.</p>

<p><img src="http://i66.tinypic.com/t9h8h0.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Ertesi gün de bize ders veren eğitimcilerimiz arasında <a href="https://twitter.com/leylakapi?lang=tr">Leyla Hanım</a> &lsquo;da vardı. Kendisi bize front end ile ilgili bir eğitim verdi.
<img src="http://i65.tinypic.com/acgb6c.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Bir diğer eğitmenimiz ise <a href="https://twitter.com/isoakbudak?lang=tr">İsmail Bey</a> &lsquo;di. O da bize rails projesindeki dizinlerden bahsetti.
<img src="http://i68.tinypic.com/30jpmav.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>İlk hafta gerçekten çok yoğun tempolu güzel bir eğitim süreci geçirdik. Eğitimler arasında <a href="https://twitter.com/sucuklukfasulye">Kader Hanım</a> &lsquo;ın verdiği git, git kurulumu, git ayarları dersi de vardı.
<img src="http://i68.tinypic.com/2la7imo.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Bize bir projede, takım olarak nasıl çalışılır , branch &lsquo;ler üzerinden proje nasıl yönetilir, bunlar hakkında bilgi verdi. Derste aklımda kalan ve dersi tam anlamıyla özetleyen söz ise <a href="https://twitter.com/toziserikan">Tayfun Hocadan</a> gelmişti; &ldquo;Branch 'ler çalışanların birbirlerini beklemelerini ve birbirlerinin ayaklarına basmalarını engeller.&rdquo;</p>

<p>Bu 5 Hocamız verdikleri güzel derslerden sonra malesef aramızdan ayrılmak zorunda kaldılar. Onlara burdan da tekrar teşekkürlerimi iletiyorum.</p>

<p>Bizle devam eden hocalarımızdan <a href="https://twitter.com/m_dilmac">Muhammet Bey</a> ise bize <code>linux terminal</code> kullanımı ile ilgili bir ders verdi.
<img src="http://i68.tinypic.com/15wmf0k.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Hocamızın verdiği dersten notlara değinecek olursak <code>cd</code> komutu ile dosya dizinine gitmek, <code>cd ..</code> komutu ile üst dizine geçmek, <code>cat</code> komutu ile bir dosyanın icerigini göstermek. <code>mkdir</code> komutu ile dizin oluştulması, <code>pwd</code> komutu ile bulunduğun dizinin gösterilmesi gibi bilgilerdir.</p>

<p>Giriş dersleri bittikten sonra, nihayet rails projemize başlayabilcektik. Bu projede bize yardımcı olacak eğitmenlerimiz ise <a href="https://twitter.com/beydogan_">Mehmet Bey</a> ve <a href="https://twitter.com/sayginburak">Saygın Bey</a> &lsquo;di.</p>

<p>Mehmet Hocamız ile bir proje sınıfta, bir projeyi ise kendimiz ödev olarak paralel bir şekilde yapacağız.
<img src="http://i67.tinypic.com/vwxxcl.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Kendisi ile başladığımız proje bir <code>idea board</code> projesi. Şu an projede oluşturulan fikirleri listeleme aşamasındayız. Bunun için örnek kod göstericek olursak.</p>

<pre><code class="ruby">   Listing Ideas &lt;br /&gt;

     &lt;%= @ideas.count %&gt;&lt;br /&gt;

     &lt;% @ideas.each do |ideas| %&gt;
          ID: &lt;%= ideas.id%&gt;  Title:&lt;a href="&lt;%=idea_path(ideas.id)%&gt;"&gt;&lt;%= ideas.title%&gt;&lt;/a&gt;---Desc:&lt;%= ideas.description%&gt;&lt;br /&gt;
     &lt;%end%&gt;
</code></pre>

<p>İlk haftadaki genel izlenimlerim, eğer linux yaz kampına katılsam mı diye düşünüyorsanız bunu mutlaka gerçekleştirin. Buradaki herkes gönüllülük esasına dayanarak çalışmakta. İstediğiniz her soruya -nekadar saçma olursa olsun- bir cevap buluyorsunuz. Sıkılmadan ve usanmadan sadece size yardımcı olabilmek için eğitimler veriliyor. Emeği geçen herkese tekrar teşekkür ederiz.</p>

<p>Ee 15 gün boyunca sürekli ders ders olmaz tabi di mi? Biz de izin günümüz olan perşembe günü sınıfça toplanıp bir şeyler yapmaya karar verdik. Sabah birlikte bir kahvaltı ordan da Gölcük &lsquo;e geziye gittik. Yalnız az sonra fotoğrafını da göreceğiniz yer Abant değil arkadaşlar, &ldquo;Gölcük&rdquo;. Herkeste nedense orasının &ldquo;Abant&rdquo; olduğuna dair bir kanı var ama orası &ldquo;Gölcük&rdquo; lütfen dikkat edelim :D. Sabah 10:00 sularında kahvaltımızı yapmak üzere Pipo isimli bir mekanda toplandık. Kahvaltımızı yaptık sohbetimizi ettik bir de üstüne güzel bir nargile içtik :)</p>

<p>Kahvaltı
<img src="http://i68.tinypic.com/208uzys.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Karnımızı doyurduktan sonra artık Gölcük için yola koyulma vakti gelmişti. Otobüsün ufağı minibüsün büyüğü sanırım midibüs deniyor, onla Gölcük &lsquo;e yola cıktık. Gölcük şehir merkezine 12 km yani oldukça yakın. Gölcük, gerçekten de o resimlerde gördüğünüz gibi harika bir yer. Gelip görmenizi tavsiye ederim. Sınıfça bol bol fotoğraf çektirip, eğlendikten sonra Gölcük gezimizinde sonuna geldik.</p>

<p>Gölcük</p>

<p><img src="http://i66.tinypic.com/28ck8xs.jpg" border="0" alt="Image and video hosting by TinyPic"></p>

<p>Evet arkadaşlar ilk hafta izlenimlerim bu şekilde. Umarım eğlendiğiniz, linux yaz kampı hakkında ufak ta olsa fikir sahibi olduğunuz bir yazı olmuştur.Sağlıklı beslenmeyi unutmuyoruz! :).Hoşçakalın</p>
]]></content>
    </entry>
    
</feed>
